情侶最唔夾既地方莫過於，一個認為「愛可戰勝所有」， 一個認為「愛唔係大曬」

性格不合呢個理由我會接受 如果係雙方嘅共識嚟嘅
但單方面認為性格不合而選擇放棄同分開
真係會好傷好失望 但都係無可奈可

你可以認為性格不合而分手係藉口 其實我都認同
一齊得、想段感情last 就要用心維繫同解決問題 呢個心態好正確、正面
而過程都一定會係困難 有唔愉快
但如果彼此可以開放、放低ego、用時間去溝通去互相了解去互相調節
用時間去證明 因為根本無嘢可以一步到位
咁係咪都一定無可能夾到、夾多啲？

所以我認為對方唔夠愛係事實
因為呢段關係為對方嚟講未必太重要 亦未必係非你不可
都忘記咗起初揀你、愛你嘅原因 又或者係都已經唔再重要

但對方嘅愛未必係假 而同你磨合中間受嘅苦亦係真實存在
而家佢唔想因為你而受苦、擔心將來會更辛苦
又想可以做自己、過得開開心心 其實好合情合理 根本無對錯

我都會怪呢種人好自我、懦弱、自私、無信念
但無辦法 佢認為盡咗力就盡咗力 就算你認為可以再努力都無用
亦都可能代表你唔值得對方為你再努力、花時間
尤其你付出咁多、咁明顯 地位係不平等㗎啦
所以好好提升自己、提升自己嘅價值

所以都算啦 當自己黑仔 遇著個唔識堅持、又唔夠愛你嘅人
或拍你都可以咁睇 你同佢的確係性格不合
最唔夾嘅位「可能」係
一個認為「愛可以令人努力戰勝一切」 一個認為「愛唔係大曬」
一個係愛一個人就係愛一個人 一個係你要令我過得舒服、開心先繼續愛你

有人好buy嗰套「需要用力維持嘅關係無必要維持」
但我信呢個世界一定有其他人好似你一樣
為愛願意、都可以付出好多努力
至少我同你係同一類人 (衰過 但so far都唔會改變呢個諗法)
下次搵個同類、同你一樣重視愛嘅人啦

加油 好好療傷 反思吓自己 之後為自己努力進步
願意為感情付出咁大努力嘅你 用呢啲effort放喺自己身上
一定可以成為一個更好更開心嘅人

轉貼於:

好似好岩

樓主pin this

.

如果一個人為愛加上條件，咁係愛定係交易？
愛一個人唔係就係單純愛呢個人咩

功利d，唔係愛，改成慾望你就明

點樣睇清對方走埋嚟係基於愛定慾望?

最唔夾係接受唔到分歧

走埋黎溝你話無個人慾望你信唔信？
愛係投資（注）入面反映出黎，雙方既博奕

So damn true

自身既吸引力，同时賦予對方需要既價值，有無共同投資目標
但係感覺不平等就要控制資資，溝通同自我提升

男女關係就係因為唔係投資而係搏奕
先會有趣

人都係自私，最care自己付出

簡單少少
一個夠愛你 （感情行先）
一個唔夠愛你 （理性行先）

愛情觀好重要
唔好下下鬧人唔夠愛 乜乜柒柒
大家本身出發點唔同
對待感情嘅方式唔同

其實你講嗰兩樣都係啱，不過漏咗一個好關鍵嘅詞語，係「足夠」

有愛唔代表啲咩，有啲人好愛對方，但係更愛自己，咁一遇到覺得忍受唔到嘅事咪分手

有啲人愛對方愛到不顧一切，就好似有啲人戴哂綠帽甚至俾人打、俾人精神虐待都仲想留喺嗰條友身邊，就係因為佢哋愛對方多過愛自己

所以我覺得維繫一段感情嘅重點唔係有冇愛，係有冇足夠嘅愛

佢覺得存在"第一因"
但可惜 唔會有
佢睇個問題嘅成因太單薄
純粹係因為"對方唔夠愛"?

佢嘅講法類似 y=ax+c
而a同c係常數
只有y變,x先會變

大佬呀 世界有咁簡單咩

咁如果一開始有共識、了解咗有一致嘅出發點先開始
但後來對方變咗 咁可以點算?

例如
一開始「認真」=一對一、要有commitment同承擔
但後來話要過到open relationship先有commitment同負責任
可以點?

就算你認為愛可以戰勝所有，但事情又係唔係真係? 係咪只要有愛，咩困難都可以衝破?

咩叫要過到open relationship
可唔可以講多啲

更重要既,係果種信念

我覺得愛係一定有原因
咁先愛得夠firm

唔覺得係功利
話愛一個人無原因先最假
好聽d叫無原因
難聽d就係所謂唔了解之下產生既朦朧美
到呢個幻想慢慢被打破就gg
好多人活係自己既幻想入面，幻像對方係自己諗既咁。咁係好刺激但好快玩完。

樓主講既係第二層次，講得好好
但好多人連第一層對愛既definition都無
根基都無，所以加左把口稍微離題哈哈

初戀係耶 佢教會好鼓勵另一半搵返同信仰
而自己好憎耶、反宗教霸權
但都一齊到、協調到 因為宗教嘈過 但都無礙段關係
雖然分咗手 但至少唔係因為宗教

簡單啲講係咪即係好似匯率

我get唔到關匯率咩事

嘩，以為自己開post

利申 我係覺得愛可戰勝一切嗰個
而家仆曬街都仲係咁覺得

有冇得簡短啲？

你都ON9, 樓上咁多人讚篇文
唔通特登為你一個精簡咩,
呀愛情會計師, 愛情你識條春咩, 躝屍啦你

補充: 篇文唔係我寫, 我係轉貼 "啊sir係咪有幻覺" 巴打, 寫得好好

好多情侶走到終老,都係抱住呢個信念,
加油!

如果佢無一開始講明或者你覺得佢有隱瞞 咁就係佢誠信問題

我都覺,

覺得 愛可戰勝所有 既一方

通常都係受傷既一方

利申受傷中, 仲要結左婚一年都冇, 對方就變

i know that feel

希望你在愛情路上再努力啲

你都係,不過你仲要努力下用腦啦,
睇你幾個留言,已經覺得你無腦,下下都博比人串
唔該死返出去,係自己Post見到你都眼冤

我用咗一年去證明，幾困難幾辛苦我都可以因為愛佢而堅持
但佢秤完度完，
揀咗個唔使用力都可以行落去嘅人
佢話佢盡曬力，
佢「唔可以揀我」

愛情唔係有愛就得？唔係兩個人相愛嘅事？
點解要秤？點解唔愛都可以揀佢行一世？
身邊嗰個人只係功能性？工具人？為咗結婚生仔屋企人開心？
我永遠都唔會明

愛唔可以戰勝一切咁仲係咪愛先
係愛你果個人 定係愛你可以比到佢既野
當初你同佢開心既時候就講到話愛可以經營
到唔開心既時候就話性格不合
咁你愛既係佢既性格定係愛佢果個人

最穩陣就係愛既係佢既性格
我記得有個巴話過人既性格到35基本上fixed (都係佢根據佢圈子得出結論)你想佢改都好難。除非遇到大意外/變故。
本身個人飄忽開就咪鬼揀

愛佢果個人？
好少聽到夫妻可以咁。大機會係父母對仔女就有既，個仔女幾醜幾唔好性格父母都一如既往。但夫妻就好少，你見咁多離婚case，當初咁轟烈咁款。

我很好呀

你巴定絲

你地幾大
係咪最近有換過環境 eg 工作/ 社會變化/ 人生目標變化

人係有可能變
唔係以前呢個愛情觀就一定會繼續係
人都係不斷成長同自我探索
但係事出必有因
你試下回想下大家相處過程
有無咩頭緒？
如果兩個真係足夠親密
好多嘢係可以通過傾計、交流去明白
當然最緊要係你哋都對彼此誠實
不過我唔識你ex唔方便評論

得一個人努力有啲乜嘢用

愛的確唔係大哂
做人現實啲好

究竟咩先係令愛戀不老嘅秘方
求教

人的確係會變

但我相信愛會帶領兩個人去克服變遷

但另一個只係as is 既諗法，變咗就變咗

慢慢溝到唔到（因為對方覺得變左唔一樣，已經溝通唔到）

慢慢因為冇溝通，冇探索對方既內在，變得唔能夠欣賞對方

慢慢變成唔愛你

一路睇住件事發生，你深信兩個人有愛其實可以work out，而對方覺得唔work就冇左愛

真係好心痛

呢個所謂的愛是沒條件，一睇就知睇電影上左腦
你去搵工，老闆睇你條件，你又睇間公司條件
你去買野又係睇件野的條件（價錢 質素）
你去溝女、第一眼望就係樣貌身材，之後先開始傾計睇所謂的內涵性格

唔好再講咩唔睇條件，睇撚左你地扮冇睇咋
一開波就比cat girl你，你仲睇唔睇落去？傾唔傾落去？仲出唔出街？
女既都係，100個男既走來媾你，你有冇睇樣來去諗下一步？有冇睇條件，錢，車，樓，前途？
Jeffrey bb 同 lunch哥來媾你你受邊個？

根撚本個個第一步都係睇條件，覺得差不多，ok既先開始，後來會散係因為發現當初的「覺得」原來唔係咁的一回事，最終就係覺得對方唔夠好/夾/相處舒服/成日小事鬧交/唔理解自己 etc.

總有一班人懶係眾人皆醉，佢最清高
同人講愛一個人係無條件
請問你去到第幾日拍拖先開始唔講條件？
下個月你另一半撞車毁左容，半身不遂講唔到野
你仲係咪同今日一樣咁愛佢？
承擔照顧佢一生的重擔

我唔排除有人做到，不過個d咁罕有的人唔會口up up就講出愛一個人唔講條件

所謂既愛性格只係睇一個人既階段
每個階段可能自己欣賞既野都唔同
初初覺得鐘意既野後尾都可能覺得唔順眼

如果真係愛最基本係溝通同磨合
開頭好愛然後最尾有野唔岩心水就放棄
咁究竟要離離合合幾多次

如果真係好好傾過雙方都覺得唔岩都還好
但係淨係單方面覺得人地唔好就分開
咁又點樣可以維繫一段感情

愛佢既性格而唔愛佢果個人
最尾只係會有好多斷唔話心水既感情
又或者一斷單方面付出既悲情

我想問邊個係Jeffrey bb？霍哥？

”初初覺得鐘意既野後尾都可能覺得唔順眼“

呢個情況我都試過，個陣我係唔成熟先會咁。
你知唔知呢種想法背後係咩？人人都想雙贏，永遠唔接受凡事有利有弊
鍾意對方有主見又唔鍾意對方固執，無法愛屋及烏不設實際。

性格唔會大起大落，點都有個底，你一個人為人設想善良開唔會邪惡得去邊掛？
點樣鍾意一個人唔包性格？睇樣睇feel？你呢款仲危險。
based on性格保險過單純鍾意個殼

除左性格，深刻經歷都會有無條件真愛。
你係追求呢d？咁你要把握任何保護守護對方既機會
唔睇性格淨係feel既話，你真係要要努力d，呢d好睇機遇。
（過來人勸喻唔好過分浪漫化feel可以撐成世，到時係你傷）

完全理解你嘅諗法因為我係前者 我ex係後者
我哋就係咁分手
最痛苦係你知佢點樣慢慢變得冇咁鍾意
但係cant help

我好記得ex話
人點解要了解另一個人

嗰陣我好似已經預見到兩個真係好難繼續

講得好啱

到鬧交又會話點解你唔明白我

佢就要空間要自由

但又要我好似佢肚入面條蟲咁

佢就不斷苛索

我就不斷退讓

只係因為唔想放手

自己呃自己仲有希望，只要大家有愛想行落去就可以搵方法

但對方心入面原來慢慢只係想搵方法脫離你

自己既挽留，做得越多就越討佢厭

愛一個人身上值得被愛既野

你夠愛自然包養埋佢啦

唔好問，直接冷讀

係冷讀，唔係冷戰
你有無直接攬住佢直接問，你係咪好攰

十成無做過

我情況一撚樣，同緊我講咁

做男人比女人攰n倍
露出弱點會比人屌發放負能量

好多野唔駛用話語都知佢諗乜
我明點解對住你會攰

連冷讀都唔知係乜

所以我唔駛問你都知死係邊
呢d咪係冷讀

如果你覺得自己係福爾摩斯靠觀塘了解一個人
咁你勁

但講野唔洗高高在上
我都知你死係邊

仲係唔認自己錯
咁你唔好出去害人

我點醒你又無收你錢，也柒態度

巴打好似認錯人?

唔洗理個attention seeker
佢個款擺明想上黎鬧人臭閪港女自己攞嚟

你仲咁認真，對唔認真既人黎講，同你一齊係沉重既
因為目標唔一致

應該話雙方擺對方既重視程度不一

佢對你同對佢老母應該差唔多
take it for granted

冷讀關註對方說話時的「副語言」而不是內容，包括語氣、動作、面部表情、肢體動作，因為這些才是真正泄露壹個人心思的關鍵，而不是說話的內容和邏輯，因為內容和邏輯是可以經過整合和裝飾

另一個重要點

壹個很簡單的例子幫助大家理解，當壹個男人有機會在妳面前吐露心扉時，妳要抓住對方的情緒點，並且讓他覺得妳是理解他並且感同身受的。

例子：

男人： “我這幾天好難過啊，好幾頓飯都沒吃。因為我最好的親人去世了… ”

如果妳說，節哀順變、壹切都會好起來的、別難過了，明天我請妳吃飯…那他不會覺得自己被理解的，因為他不會覺得妳真的理解他的那種失去親人的至痛。
那麽，正確的做法是：這個時候，妳應該捕捉相關信息，尋找共通點，然後再表達自己的感受。

女人： 我記得我姥姥去世的時候，我站在我姥姥的身旁，壹動不動的看著她，我沒有哭，不知道為什麽我完全哭不出來，直到後來兩年後我姥爺去世了，我趴在他們的墳前哭了3個多小時…

妳這樣說之後，男人會怎麽樣感覺？感覺妳真的是理解他的，是和他有類似經歷的人，是完全能懂得他現在感受的人。

其他方面也是壹樣，男人工作壓力大，妳和他說，這點小事沒什麽的，我們明天出去散散心。沒用，妳如果說，知道最近妳很辛苦，確實很不容易，我也會和妳壹起努力的，我相信會好起來。就要好很多。

你地班所謂既女人做到幾多

所以話好多港女真係唔識做女人

第一
我唔知你講既冷讀同我認知既冷讀一唔一樣，我認知既冷讀係講緊睇相佬講百搭野技巧

第二
由你遣詞用字對女性有好主觀既睇法，你既批評係咪適用於大家見都未見過既人，我好有保留

第三

我係男人都覺得呢啲自high 一樣既文，唔好貼出黎會好啲

咁你明白自己死乜未呀
完全想像到你呢個煩膠係點消耗你另外一半既能量
我認輸，不過你咪再亂出來害人ok？

佢好似mess up咗我同你

對唔住 累你畀人話係煩膠 其實嗰個係我

收回關注
付出唔係老奉

ps，你咁既條件釣過另一條魚好過啦
cut cost係好痛苦

男人需要你基本已經做足（搞掂sex同情感連結）

cut lost

唔打緊

反正上黎都係想搵人交流吓

有條件既付出（投資）係必要

第一版其實我已經講左
自己思考下點開始下一段既關係

作為另一半
不分男女

我覺得自省係好重要（當然我覺得作為人本身已經要）

做過既野人地會有咩感受，如果人地咁樣對我會有咩感受

如果我既目的係A，我今次咁樣做有冇達到？如果我另外做法，會唔會更好？

簡單啲講trial and error
如果可以成功拉埋另一半加入討論，就更好

當然咁諗好理性
往往感情用事果下做唔到

但努力冷靜落嚟後補番，如果兩個人都做到就暫時我理想既關係

你地拍左拖幾耐就結婚？

一年就變？

莫過於, 唔「同步」

原po追咗
感覺感性得嚟唔太現實

簡單來講

非常同意用同步呢個字眼

可以既話我會加多個願意呢個字

唔同步可以試下去同步

唔願意去試就完啦

點解佢唔打算？
純八吓

可以睇番我之前既回覆

最終答案我都搵緊

最慘下個人黎到

果下感情大過理性會破壞晒個plan

愛可以戰勝一切
但要有底線
無底線嘅愛唔會得到另一方嘅珍惜

要識得分對方係咪真係同等地付出緊愛、一齊努力緊
留返d尊嚴比自己

你真係講得好好 句句都係我心聲 唉

屌 呢幾日無啦啦被分手
睇到呢到post
喊到

唔係唔睇性格
而係睇完性格但將來要既野可能都會變
所以更加多既係要識溝通同磨合

我曾經都以為深刻經歷會有無條件真愛
但係原來果種深刻經歷只係人地愛你其中一個條件

Btw就係講緊唔可以淨係睇feel
先講要識得互相溝通

可能我表達得唔好

所以回歸番標題, 一個認為「愛可戰勝所有」， 一個認為「愛唔係大曬」

我自問係前者, 自然會由結果推斷

對方冇行動去改, 冇去搵方法一同向心成長, 咁仲有幾愛?
如果你愛我, 點會想傷害我?
如果你發現左咁樣我會受傷, 愛我既話點解可以再做一次?

其實有時好似打機咁, 愛係一個數字:
20: 可以做朋友
30: 有興趣
40: 可以進一步
50: 可以拍拖
60: 可以為你磨合
70: 可以結婚
80: 可以為你犧牲
90: 可以俾曬D野你, 不分彼此
100: 可以為你死

有時只係對方未夠愛, 有落差, 唔同步
重點係點樣可以將唔夠愛果邊拉過黎, 再一齊提升

呢樣先係最重要, 而且真係因人而異, 一世都未必做得到

同你做到既人, 你未必會遇到, 而自己又往往因其他因素錯過左同自己更夾既人, 呢個就係人生

agger
大咗就會明白你講嘅嘢

後生嗰陣有個女朋友，去到差唔多談婚論嫁嘅地步，佢非常睇唔起我嘅事業(環保類)，覺得賺唔到錢，覺得嗮時間，點解唔去搵份朝九晚五嘅工，日日怨我賺唔夠(啲使費咪又係我俾嗮，屌你老母)，話我蠢，地球污染關你咩事乜乜乜
而家老婆超好，拍拖嗰陣已經話相信我一定有成功嘅一日，話我公司理念好好，中間公司試過低潮，資助cut嗮，拖租，但佢一路都話，挨過就OK架喇
最尾俾間大啲嘅公司收購咗，而家叫做過緊啲比較平穩嘅生活

最緊要係搵一個愛你嘅人
話愛唔係大嗮嘅只不過係唔夠愛你

其實大家都有唔同諗法, 人地未必同你一樣咁諗, 好平常

睇完你咁講感到咩叫幸福

可唔可以分享下分手後點樣get through/嘗試感動對方
經歷緊同你一樣嘅心情 對方已經失去愛
我仲係有啲不能接受 想等佢番轉頭

絲打你而家點呀 你地結左婚有個bonding 會唔會容易啲一齊解決問題

我係巴

我都唔知可以點

應該都係等佢宣判

因為我提出既方案都冇正面回覆

其實分開都冇所謂

唔愛我我都迫唔到

追番佢反而俾佢話我可疑，關心佢變成監視

同一個行動，對方唔愛你，就只會變咗反效果

係面對屋企人朋友，同之後既人生茫茫果下

好無力

你要加油呀
你而家嘅所經歷嘅野只有你自己體會最深
如果所有你可以做嘅都做哂
對方態度依然一樣 可能let go係最好做法
離開comfort zone一定係辛苦架啦
但放過大家就係你嘅重生
好好增值自己
無論係吸引其他人 定想佢回頭
對你都百利而無一害
加油

唔好嘗試感動
根本大家出發點唔同
佢唔想繼續=佢行動上話你知你為目前段關係嘅付出已經冇價值
因為佢已否定段關係
你要做嘅事情就係繼續尋找幸福 繼續幸福
證明比自己知自己嘅觀點係正確
幸福係需要努力去維持
而唔係浪費時間喺一個根本無辦法同你一齊努力 無能力理解你苦心嘅黑洞

估唔到我地好多地方都咁夾，但最唔夾嘅竟然係呢樣.....
素素我真係好掛住你

諗起張敬軒首《肖郎君》
Exactly 係呢個主題